\begin{titlepage}
	
	\vspace*{3em}
	
	\section*{\LARGE Résumé}
	
	\bigskip
	
	Les méta-heuristiques sont des algorithmes génériques souvent bio-inspirés, qui servent à résoudre des problèmes complexes.
	Bee Swarm Optimization (BSO) est une méta-heuristique prouvée efficace pour résoudre certains problèmes d'optimisation  combinatoire.\bigskip

	Le but de ce travail est d'adapter BSO à l'optimisation des fonctions à variables continues. Nous l'avons donc fait par la redéfinition de quelques principes de base tels que le voisinage d'une solution.\bigskip
	
	L'efficacité de notre algorithme que nous avons appelé Continuous Bee Swarm Optimization (CBSO) a été prouvée à travers un ensemble de fonctions multi-modales dont les optimums globaux sont connus.\bigskip
	
	\bigskip
	\textbf{Mots-clefs:} Optimisation globale, optimisation difficile, variables continues, intelligence artificielle, méta-heuristiques, Bee Swarm Optimization.
	
	\vspace{5em}
	
	\section*{\LARGE Abstract}
	
	\bigskip
	
	Metaheuristics are generic algorithms, often bio-inspired, which aim to solve complex problems.
	Bee Swarm Optimization (BSO) is a metaheuristic proved efficient to handle some combinatorial optimization problems.\bigskip
	
	The goal of this work is to adapt BSO to optimize functions with continuous variables. Hence, we have done it by redefining some basic concepts such as solution neighbourhood. \bigskip
	
	The efficiency of our algorithm called Continuous Bee Swarm Optimization (CBSO) has been proved through a set of multi-modal functions for which minima are known.\bigskip
	
	\bigskip
	
	\textbf{Keywords:} Global optimization, hard optimization, continuous variables, artificial intelligence, metaheuristics, Bee Swarm Optimization. 
	
	\vspace*{\fill}
	
\end{titlepage}
